徐綺薇發火命令警方案件主管站起身 怒斥警方永遠拖到最後才交文件

8月3日晚黃大仙警署外被捕的24歲男子譚皓宇，被控於警車內襲警。案件今日下午於觀塘裁判法院再提堂。控辯雙方就索取文件事宜在庭上針鋒相對，署理主任裁判官徐綺薇亦難掩怒火，一度命令警方的案件主管站起身，訓斥警方總是拖延至最後一刻才提供文件予辯方。最終控方承諾 4 日後提供辯方所需的文件，案件押後至本月14日進行答辯。

譚皓宇原被控一項襲擊警務人員罪。原有的控罪指他在去年8月4日於黃大仙警署外襲擊警員沈鴻源。控方今申請修改控罪為襲擊在正當執行職務的警務人員，指譚同日在彩虹道黃大仙警署外的警察便裝警車輛 UL4723 內，襲擊在正當執行職務的偵緝警員 8235 沈鴻源。

是次為本案第四次提堂，辯方在過去提堂中均投訴控方未有提供文件。上次11月提堂，署理主任裁判官徐綺薇下令控方需即日將受襲警員的證人供詞交予辯方。辯方於12月再收到其他文件包括相片和另外3名警方證人的供詞。

代表譚皓宇的大律師陳偉彥今在庭上再投訴，由去年8月至12月，辯方曾六度去信控方要求索取 4 名證人的警員記事冊副本，惟至今仍未獲得。

控方辯稱，「證人供詞」和「警員記事冊」的內容差不多。署理主任裁判官徐綺薇則反駁指兩者是有分別，而且控方理應將兩者一併交給辯方。

李姓案件主管再解釋，警員記事冊「仲係找尋緊」。徐官質疑，警員記事冊「一早寫定咗嗰喎？」，既然辯方多次去信要求索取，「有咩咁難係唔可以提供俾佢地？」徐官一度命令案件主管站起身，並訓斥：「我唔知點解警方永遠都拖到最後先俾文件！」她又要求主控官：「唔該好好跟Mr.Lee 溝通下！」

控辯雙方經休庭期間溝通後，控方在庭上承諾於 4 日後向辯方提供 4 名證人的警員記事冊。

徐官考慮辯方需時閱讀文件和提供法律意見，將案件押後至 1 月 14 日，屆時譚皓宇需就控罪答辯。譚獲准以原有條件保釋。

案件編號：KTCC1504/2019

又唔係鬧鄭若華鄧柄強，話鳩知你咩
跟手又證據不足但判有罪

又俾時間佢地作故仔

係要挫下狗隊銳氣

本記事本copy 拎去scan 一下就有
咁都咁難拎， 係度夾緊口供？

嘥大家時間，拉布

不停亂告

一係就當時乜都冇填過，一係就想造本假既出嚟

永遠都係咁 但係吹得佢哋脹？
又唔係唔撚告 小罵大幫忙

夾口供
平時又唔做嘢，又冇跟開規矩，有起事咪搞咁耐囉
打人+呃OT係目的，
其他嘢佢地怕煩咪連「自己人」都撚囉，告唔告得入佢理撚得你咩，反正人已打，氣已出

另一case:

5名被告為楊傑朗（20歲）、兩名16歲學生麥梓希和丘澤，以及兩名14歲學生。他們各被控12月28日在德福廣場襲擊警長X、警員Y和警員Z。就觀塘裁判法院案件，辯方稱控罪書上警員身分以匿名X和Y處理，而東區裁判法院將於一個月後就相關議題裁決，具參考價值。署理主任裁判官徐綺薇回應：「到呢一刻，我覺得警察應該要披露編號。」兩案押後至明年2月再訊，各被告獲准以1000元現金、禁足德福廣場、遵守宵禁令的條件保釋。

難得正常人

徐綺薇呢d先係正常嘅法官

喇沙六舊肌手足

未聽過名好多都正正常常
紅底果D出哂名

果堆扶搖直上
幾年後見到個名由裁判官變法官

彭寶琴、練錦鴻、水佳麗

我擔心ed正常官好快都無得撈

水佳麗似大中華膠 唔算紅

陳碧橋就真係紅

google 個 偵緝警員 8235 沈鴻源

發現呢個po

另一個角度睇 其實而家黑警幫正苦係咁捉人
咁正苦就不停搵律政處或幫正苦打官司既律師做野
拉左成七千個手足班友咪一日做48個鐘都唔夠
仲有黑警後勤又要查又要搜證
做撚死你班後勤 前線就係度穩袋ot

法官口裡發火
但身體很誠實肯delay比黑警作假

個官讀city？

條題起得真係好dram